東網社評：當中國旅客因反智「黃圈」在香港受到歧視、謾罵甚至毆打，香港旅遊及零售等相關行業還能維持下去嗎？

能

香港也許已沒有明天
05月06日(三)
近年香港時運不濟，屢遭禍殃，先是受中美貿易戰波及，接着爆發反修例黑暴，最後碰上新冠肺炎疫情，可謂屋漏偏逢連夜雨。結果當然衰到貼地，今年首季本地生產總值按年暴跌百分之八點九，成為有史以來最大跌幅，令人觸目驚心。展望前景，依然一片灰暗，看不到任何曙光，也許香港已沒有前景可言。

中美貿易戰總有停戰的一天，新冠肺炎疫情也終會成為過去，唯獨反修例黑暴造成的巨大創傷無法修補，尤其是整個社會愈來愈反智，根本無藥可救。君不見，香港已淪落到如此地步，經濟奄奄一息，基層嗷嗷待哺，而黃絲們還要「攬炒」，還要打擊異己搞甚麼「黃色經濟圈」，這是正常人的行為嗎？如此反智的社會還有明天嗎？

當年香港遭受亞洲金融風暴襲擊，後來又碰上沙士疫情，導致樓市崩潰，百業蕭條，與現在的情況類似。不同的是，當年中央及時伸出援手，先後推出CEPA、個人遊、人民幣離岸服務、企業來港上市等等，香港才能迅速走出谷底。這次恐怕不會如此幸運了，即使中央有心挺港，香港也未必有福消受，何況內地經濟恢復需時，中央挺港也需量力而為，不可能再有求必應。試想想，當內地旅客在香港受到歧視、謾罵甚至毆打，他們還願意上門嗎？沒有內地旅客支撐，香港旅遊及零售等相關行業還能維持下去嗎？

有人說，中央不應再百般呵護，不妨任由香港窮一段日子。這不是沒有道理，香港就是因為被慣壞了，所以鬧到如此地步，也許只有等到爛透了、窮怕了，才會有更多人覺醒。特別是那班廢青，對香港沒有任何貢獻，一味坐享其成，非但不懂得感恩，反而怨天尤人，好像全世界都虧欠他們似的。實際上，香港的基業是過去幾代人辛勤努力的成果，與廢青們沒有任何關係，他們既沒有資格怨天尤人，更沒有權利「攬炒」。

能 活不下去的是藍屍廢老支那一條龍

低賤工種咪由佢死
做Sales果D低賤工種嘅人點會係手足

有人說，中央不應再百般呵護，不妨任由香港窮一段日子。這不是沒有道理

如果小學雞真係咁做就真係光復香港

好簡單，全部支那藍屍死翻上去
俾翻真香港人管治咪知囉

反正支那地大物博又先進
收多幾十獌藍屍無事啦

你班人無技術無學歷啫，跟本大把人不受影響，睇下樓價無郁過就知

平行時空

全球都捕獵支那狗，黎香港都一樣

當乜撚嘢呀？真係打左先講啦

問埋哂d假設性問題誤導讀者，不知所謂

邊個話做生意一定賺架?

黃色經濟圈並唔係靠你外國人 係靠香港本土既人發展 所以你班撚樣先驚到賴屎

原來香港只可以做中國人生意

淨係識做支那生意？
仲要話人單一產業

旅遊業收皮係因為武漢肺炎

旅遊零售做主打嘅市場難聽啲係因為個地方完全冇其他成就拎得出手先會用黎做主要收入來源
生產 高科技產業 科研 完全冇
文化輸出近乎0 本地娛樂連本地人都唔接受

不能
關我撚事

佢有無出街
五一黃金週幾多人

2047變一國一制都要轉型架啦
你估你可以做死一世咩

香港本身就太多人

沙士咪又係支那累人累物

每次呢啲文改幾隻字就會通順返哂

近年香港時運不濟，屢遭禍殃，先是受中美貿易戰波及，接著林鄭硬推逃犯條例撕裂香港，最後碰上武漢肺炎疫情，可謂屋漏偏逢連夜雨。結果當然衰到貼地，今年首季本地生產總值按年暴跌百分之八點九，成為有史以來最大跌幅，令人觸目驚心。展望前景，依然一片灰暗，看不到任何曙光，也許香港已沒有前景可言。

中美貿易戰總有停戰的一天，武漢肺炎疫情也終會成為過去，唯獨中港一體化的巨大創傷無法修補，尤其是整個社會愈來愈反智，根本無藥可救。君不見，香港已淪落到如此地步，經濟奄奄一息，基層嗷嗷待哺，而親中派還要「攬炒」，還要打擊異己搞甚麼「再出發大聯盟」、國歌法、曲解基本法22條，這是正常人的行為嗎？如此反智的社會還有明天嗎？

當年香港遭受亞洲金融風暴襲擊，後來又碰上沙士疫情，導致樓市崩潰，百業蕭條，與現在的情況類似。當年香港靠靠獨立關稅地位、公正的法治系統、河水不犯井水的一國兩制，吸引外國企業來港投資上市，香港才能迅速走出谷底。這次恐怕不會如此幸運了，即使國際社會有心挺港，香港也未必有福消受，中共意圖將香港全面大陸化，挺港也需量力而為，不可能再有求必應。試想想，當香港法治喪失、甚至面對和中國一樣的制裁，他們還願意上門嗎？沒有外商支撐，香港旅遊及零售等相關行業還能維持下去嗎？

有人說，美國不應再百般呵護，不妨任由香港窮一段日子。這不是沒有道理，港共就是因為被慣壞了，所以鬧到如此地步，也許只有等到爛透了、窮怕了，才會有更多人覺醒。特別是大陸人，對世界沒有任何貢獻，一味坐享其成，非但不懂得感恩，反而怨天尤人，好像全世界都虧欠他們似的。實際上，香港的基業是過去幾代人辛勤努力的成果，與大陸沒有任何關係，他們既沒有資格怨天尤人，更沒有權利「攬炒」。

做支那團嘅更加藍到黑
所以做支那遊客生意嘅都唔係好人

支那豬仲有閪錢落黎消費咩？
食樹皮啦

藍店味不能囉

他朝百份亦相同

習慣下喇, 全世界反中共, 你D中國旅客仲可以去得邊?

係咪唔要香港呢個攞外匯的回血劍? 咁做直情係毁滅中共, 正呀

沒有支那遊客, 香港旅遊業先可以重生

講西咩一通關咪又湧晒落黎

死咪死囉
吹咩

On99, 邊間黃店打過中國人呀?

旅遊業賺到錢會分比我架？佢賺唔賺到錢關我撚事？

吸開人民幣毒咪死緊

佢會老屈係黃圈嘅意識不良令市民打人

唔黎咪無事囉

唔排除有手足因為自由行斷左而失業
但我想講香港冇左支那人黎都一定生存到仲活得更加好

攞返幾單黃店打人新聞證據睇過先再嘈啦

有戒斷反應 但戒毒之後一定會更好

試想想，當內地旅客在香港受到歧視、謾罵甚至毆打，他們還願意上門嗎？沒有內地旅客支撐，香港旅遊及零售等相關行業還能維持下去嗎？

屌，等我重開心咗陣
原來係FF

A

方向報急了
要加大力

維持唔到咪好囉
早日戒毒
發展返D踏實行業

咁就代表係時候振興本土農業
提高自給自足比率
為獨立創造有利條件

你冇野買關我撚事？

撒資啦， 要一邊奶共一邊做香港人生意， 無可能

其實冇自由行香港都生存到，只係過去不正常發展，導致一定人要靠自由行，如果自由行長期冇，商家唔識轉灣咩

新年 復活節 五一 無晒蝗
香港仲維持得幾好

如果如果如果如果如果

如果聽日支爆咁點?

民生商舖不知幾好生意
Donki迫撚到行都行唔到
明知冇自由行都唔轉型怪得邊個啫

冇咪冇，賺都係外國名牌賺
中國人貪香港人服務好咩，突然送錢比我地咩？
貪免稅咋嘛，唔係嘅話留返喺中國買咪得

當其他外國旅客無問題
咁係中國旅客既問題, 唔好轉移去話黃圈

關佢地撚事
唔想佢地黎

直接驅逐香港出中國啦 當年新加坡咁
你有得攞彩
我有得建國
大家都開心

反方向思考, 如果大陸唔放咁多人出國, 內銷消費力大增既中國會點?

我是來看金剛棒的

講到經濟命脈咁

去外國講支語無人理又叫歧視？

整好排版可以做文宣

文章重點在於抹黑黃色經濟圈，濫用攬炒呢個詞語

劣質支那人是負累 誰稀罕 少來甚或不來 則幸甚

香港最輝煌時都無自由行啦

餓死藍屍，光復香港，人人有責

根本香港就唔需要咁撚多藥房同金舖 快撚啲執柒哂佢啦

不能
要加埋白粉報執柒左去
香港先有救

諗多左，睇下2-3月既時候班藍絲講咩就知
佢地無口罩無工開咪又係怨天怨人怨政府

又屈香港人 我地出名最好客
一街都黑警睇住 邊個敢打支那人呀

也許只有等到爛透了、窮怕了，才會有更多人覺醒。

呢句真

香港人不嬲都歧視支那人架啦
咪又係一車車咁黎
寫呢篇文既係唔係香港人黎

我係3月被炒既周大叔員工手足 ……………………
上年我成日拿公司d傘比前線……睇返片就知
黑警死全家 光復香港 時代革命

唔洗理佢

佢好明顯就係揾交嗌 你唔好咁認真

得黑警係低賤

試想想，當各關口關閉時，內地旅客能到香港旅遊嗎？

好明顯佢就係引戰撚 唔洗理咁多兒登仔講咩 冇番一定嘅iq eq唔好上連登 睇壞腦

Btw 你搵到工未？

其實而前未有自由行，香港人係靠乜生活嘅呢？ 唔好講到無咗班支那人我地會死

無咗支那人，可以吸引多 d 外國高汁旅客嚟香港，可能係件好事

去搵楊明幫大媽奶埋都仲得

未啦 十幾年零售撚邊度有技能 得把口囉 做緊裝修散工 工事小 香港事大 救左香港先 日日食黃店吖記得

講到成個香港得黃圈咁
沉默的大多數死曬？

Do I fucking care?

多謝你嘅付出！同路人加油 祝你搵到份好工

先港漂後藍絲，先中資後藍店

希望幫到你 唔洗理條引戰撚

我都係喺公司太黃先比炒 炒左一大推老屎忽同篤眼篤鼻個班 做得零售高層都藍到閪

反映真港人心聲 高水平

一段時間咋 何不一世

Block7佢啦五毛扮分化咋

BINGO LIST呢

唔好理化分五毛

就係要依d

Facebook page好伏

千祈唔好咁講.... 仲有黑柳記, 都係好低賤

唔該曬手足 已報名

我係中央就放棄香港，接班高官同藍絲番太灣區發展

能！

中國人就是犯賤

咁嘅文筆
好似只係個冇工開嘅廢老發脾氣咁

Block

又block一隻五毛
屌你老母又扮黃搞分化
之前清潔大叔比人拉一樣大把人幫
你仆街死啦

今朝屋企個藍絲group就sd左段咁既野黎

身邊聽到依排失業既 唔係AA狗就係嚴重依賴大陸行業
真係恭喜晒

佢地以為個個都唔識變通
唔通以前行船工廠妹既人餓死晒？
馬死落地行 到時轉型咪又係咁生活
海關變老細都得啦

加油!
山不轉, 路轉.... 路不轉, 人轉.

亲，请饿死我们腥港撚，我们是活该的，任由我们自生自滅吧！

求下中共放棄香港啦屌你老母

支蟲來加入黃圈就可以了
welcome to yellowkong

做唔落去仲好

佢如果冇試想想呢三個字，就變成老屈，好誤導性洗人腦，想人支持廿三條嘅手段嚟

沽人民幣

沽中資股

轉mpf做北美

轉用美資銀行

罷買中資及奶共公司既貨品同服務

抵制奶共及中國偽人

當香港人因反智警隊在香港被毆打，香港經濟可以向前行嗎？

關我撚事

20年前都冇乜大陸遊客啦

根本支那仲係一窮二白時，香港已經係亞洲四小龍東方之珠

走啦屌你老母，香港從來唔需要你班垃圾黎香港，以前唔需要依家都係

今次煽動旅遊業藍絲

冇人逼佢地黎黃圈 佢地照樣可以根據自己preference去選擇
就算我地向佢地宣傳黃圈 佢地都絕對唔會幫襯喇
根本黃圈同支那旅客係冇衝突 除非佢地特登入黎撩交打姐

我需要理敵人的求救嗎？

都講明唔撚想班支那賤種來香港十幾年，得班既得利益者（而家仆晒街果班），先會出文叫唔好。

關。我。閪。事。

夠你做5毛低賤？

如果有支那旅客幫襯黃店
返到支那會唔會被篤灰批鬥？

又要斬人了

唔好理個on9仔

出過嚟就知好多sales都係同路人

難做......咪唔好做囉

巴打真係要轉行啊 sales呢行真係做唔到退休
學門手藝都好 我見建造業議會有好多課程係免費學 仲有津貼
利申先 非打手

有人開始牙痛了

樓價最有指標性
你起幾多稻草人講市道差都無用

WFC自由行

咁係香港住既大陸人係乜？被虐狂？

如果大陸人怕歧視，有自知之明
就唔會攪到全世界都憎啦
最大問題就係佢地跟本唔 care 人地歧視佢

零售業響網店之下根本冇乜存在價值， 親身去門市試完尺寸就上網買衫， 做乜要畀錢地產商交租

唔L講以為睇緊大公，文匯!

睇下政府係咪企硬，堅持唔經濟轉型，等呢班人繼續失業製造危機

可以，藍店何其多。

睇柒婆個勢一定會

國際都市只靠內地客咪抵死

大把手足

但..... 三月計
超市嘅銷售額上升咗
咁證唔證明到本土有消費力

本身香港經濟由CEPA賣港開始嚴重傾斜，造成冇咗支那人就死嘅錯覺。而家黃店咪show緊點求生囉

佢個問題既問題係：
為何我地要一面倒倚賴大陸客？
點解唔發展有本地特色項目，吸引環球旅客？

白粉報都幫手分化

香港的基業是過去幾代人辛勤努力的成果，與廢青們沒有任何關係

上一代人係好蠢 會將依啲當係經典，真理

係咪轉型係班商家佬自己決定
當然政府繼續提供自由行毒品的話，就少咗個誘因去轉型

零售死曬關我撚事 你做支那狗生意賺 我又冇著數 今你依家死咗對我有閪影響

*咁

你睇下九七年之後做旅遊業相關行業嘅人有幾多個係唔撚識英文， 呢班人絕對應該被淘汰

政府就係想你哋覺得冇咗支那唔得

致敬

賣白粉真係痴線架

維持嚟做咩

快D封鎖香港啦～

其實篇文一開頭已經講咗個原因
"近年香港時運不濟"

一切係因為習近平2012年上台

支持抵制香港旅遊

sor9
黃圈就係整大香港人既內需
咁先可持續發展到

又問 問你老母咩
紅媒黨媒一日到黑都問

咁一條留言$0.2叫乜

開番關先再講啦

香港10幾年來
無公屋既人，實質工資大跌一半
樓價升3倍，等於實質工資跌一半

例如?

辛苦了巴打,你係SALES 定BACK OFFICE?